灣仔運動場無意清拆 劉江華指區內「喜訊」

[url]
[/url]

【星島日報報道】政府近日提出，因應啟德體育園啟用後，大球場的使用率會進一步下降，有意重建政府大球場作一般性運動場，但就重新引發是否清拆灣仔運動場的憂慮。民政事務局局長劉江華昨首次就此回應，指政府現在沒有計畫清拆灣仔運動場，明確提到當大球場重建後，灣仔區內將有兩個運動場可供居民及學界使用，更形容這是地區「喜訊」。由於灣仔運動場現址一直被視為未來會展擴建時的重要選址，有來自商界的立法會議員直言本港長遠仍欠會展用地，認為當局毋須現階段已作「決定」，可待啟德體育園日後落成後再作研究。

康文署近日向灣仔區議會提交文件，指正計畫重建大球場，將座位數量由四萬大減至八千個，並加入田徑設施，部分時段免費開放給公眾跑步。由於過去政府一直有意重置灣仔運動場以騰出空間，供會展進行擴建，連日來被質疑重建大球場是為清拆灣仔運動場鋪路。

民政事務局局長劉江華昨被問及有關爭議時，首次表明政府現在沒有計畫去拆灣仔運動場。他指出，香港大球場現在不能讓學界進行體育比賽，一般市民亦不可以免費享用，不同現在康文署很多體育場地可以免費，因此使用率不算高，而隨着啟德體育園的落成，相信使用率會再下降，「若兩個地方重疊了功能，我們就提出香港大球場是否可以在啟德體育園落成當天，就可以開始重建，改成為一個有好像其他康文署的運動場一樣的功能，讓公眾市民可以充分使用。」

他澄清，現在所提出的一個建議，所以並不是沒有諮詢，而是剛剛開始諮詢工作。他表示：「灣仔區現在已經有一個灣仔運動場，如果將來加上香港大球場改建成為一個運動場的話，灣仔區將會有兩個運動場，我相信對灣仔區的居民是一個喜訊。」劉江華指，對學界來說，未來除灣仔運動場外，同時可使用大球場及啟德體育園內的運動場；從整體布局而言，他認為從市民的體育發展、普及體育方面，以至推動學界的體育工作，有關改變是非常適合，但局方會聽取市民及區議會意見。

立法會工業界（第二）議員吳永嘉指，目前會展設施已供不應求，一定要進行擴建，而灣仔運動場位置鄰近會展，在商業角度上可聚集人流，故非常適合。不過，他認為因港島欠缺大型運動場地，如大球場落實重建，一直被視為會展擴建選址的灣仔運動場的確不能清拆。但他就指，長遠可考慮在大球場完成重建後，可否以「一地多用」的方式重建灣仔運動場，如在地底以地庫形式設置會展設施，保留地面作運動場用途。

立法會旅遊界議員姚思榮表示，面對廣州及深圳近年在會議展覽行業方面加大對港的競爭，在會展一帶增加會展設施相當重要。不過，他認為現階段社會的土地使用的焦點集中在其他方面，而灣仔三幢政府大樓亦將會遷出騰出擴建會展的用地，故短中期內不須考慮清拆灣仔運動場。

長遠而言，他認為政府在落實大球場重建後，可再進行諮詢，以研究灣仔運動場未來可否在擴建會展設施的同時，加入更多室內運動設施。

拆撚咗佢起樓啦 CBD整件咁嘅野係度

灣仔場應該係全香港最多後生跑過嘅運動場
真係拆就少多個集體回憶 一定同佢死撚過

灣仔運動場唔開放俾一般市民
剩係俾啲精英用 我受惠唔到
想想地佢拆

我支持拆
其實即係大球場搬去啟德
灣仔搬去現大球場
咁仲要多個嚟做乜？港島區又唔係人口大增

遲下啟德個副場夠佢地用

連登仔歡迎正苦發展去殖
清除閒置土地喎
最支持正苦收休憩用地起屋
情願環保, 唔好填海架

中環灣仔海濱已經多咗好多休憩用地啦

佢起咗會展升斗市民又用得咩
起碼而家都可以畀中學/學界搞田徑比賽

擴建會展一年政府多幾千萬收入

政府多咗錢會到你袋咩
唔通佢會派畀你咩 梗係拎去起大白象啦
庫房水浸到頂你仲想幫香港政府搵多幾筆?
唔怪得689話體育冇經濟貢獻
連登仔做乜屌佢啫 根本大家一樣心態

咪去大球場個位搞囉 改建完可以用啦
講到尾一個運動場唔使擺起咁靚地段
仲要唔係對公眾開放 我就唔太想保留
除非我有份入去使用啦 咁就另計

一般性運動場

乜撚嘢中文嚟...搞到我諗歪哂

未有灣仔場前學界都係喺大球場搞架啦（擴建前有跑道）
掃桿埔嗰度先好呀 空氣清新風水一流
灣仔嗰度石屎森林 臨海當風 一啲都唔正

先唔講100%使用率嘅灣仔場移師大球場個交通負荷會點
點解要一換一先? 香港幾時話夠運動場用
有國際標準嘅港島得灣仔同小西灣
當初要嘈要起啟德場都係想增加場地啫
起完就要拆舊場 咁有咩改善到？
灣仔場話曬盛載住40年中學雞嘅集體回憶啦
777同禮義廉區佬都唔敢再提要拆
反而連登仔咁踴躍支持

個運動場都唔係比市民用
點解會有人撐唔拆

大球場40000座 灣仔場3000座
將來大球場座位減少 反而負荷唔到交通 咩邏輯
啟德除咗主場仲有個副場 即係有兩個運動場
咁叫冇改善？

This is Lihkg

拆咗之後變會展又唔係你用
寧願被班中學雞開開心心跑下步算

你啲回憶關我咩事
第一我無 第二我唔係住灣仔區
第三依家個場唔開放俾我
你話想保留無問題 我尊重你聲音
但對我黎講我就無乜動機想保留
而擴建會展 書展之類連埋個場大啲
我可以行得舒服啲 同埋多野睇啲
或者新開場區可以多個場搞演唱會
呢啲我都有機會用到
但灣仔運動場我就100%用唔到
都話左對公眾開放我未必會贊成拆
我唔想嘈交 即係好似高鐵咁
我都唔會用到 咪唔贊成起囉
依家又唔係拆左就學生無得用
都話左可以去大球場

而家講緊使用率呀阿哥 你講座位做乜
大球場一年搞一次Rubgy已經塞死
灣仔場日日都有一大班中學雞搞A Day
仲有田徑隊訓練未計
即係話日日成千人要上落大球場呀
開始懷疑呢度有幾多人冇去運動會
而且啟德起咗個場只係杯水車薪
當初起係為咗彌補九龍冇大型運動場嘅不足
根本香港就十個茶壺得三個蓋
畀你啟德起夠十個場又點？cater到18區咩
而家你係計埋平民同港隊訓練一齊用
香港都仲未夠專業訓練場地呀 仲要拆灣仔

會展都有市民跑步架
書展 動漫展嗰啲

扑乜都話同佢死過, 香港人要死幾多次先夠

而且畀港隊有個好少少嘅專業訓練場有咩所謂
以前返灣仔放晏我都鐘意入去睇下D1學界決賽
嘗試喺香港感受下甲子園嘅氣氛
如果日後搬咗去大球場、啟德真係搵鬼去撐場

你都on99
一間學校頂多咪1500個學生
搞個運動會個人流量咪同一間學校差唔多
你咪當大球場嗰度起多間學校 有幾難負荷呢